不愧係JYP 睇到個TEASER已經趕緊客

一開始已經結束了 itzy注定成為垃圾

幾正

有預感會好難聽

坦白講頭12秒個2件鬼佬仲吸引過佢地

個開頭真係幾撚難聽下

JYP又將自己同美國夢放係女團身上

佢哋啲look都幾引人炒飯

ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM ZIMZALABIM

又想去美國發展？

又關美國夢事？r晒頭

「豬隊友⋯⋯不對，是豬隊長啊！」在JYP藝人的粉絲眼裡，朴振英（박진영，Park Jin Young）大概就是這樣的公司老闆吧。

關於他「豬隊長」說法，大致有幾種：

1.旗下的藝人開高走低，剛出道聲望氣勢一下就高漲，紅了之後便虎頭蛇尾地消失了

2.團體解散後成員改單飛，單飛沒多久後，就換經紀公司了

3.守不住人才再來後悔，好幾個被放走的練習生到別的公司後都大放異彩

4.寫給自家藝人的歌可能很雷（不順耳、很難大發，不過通常還是會大發，咦）

5.自家藝人好不容易才回歸舞台（發新作品）⋯⋯老闆你跟著回歸幹嘛？！且還老是奪冠擠下自家藝人排名你在搞啥啊啊啊！！！

所以粉絲界有道是「JYP藝人最大的敵人就是自己」，而通常這個「自己」可以等同於朴振英本人。

的確，雖然三大娛樂公司SM、YG跟JYP的三位創辦人，當年都是偶像或歌手出道，但SM的李秀滿開公司後，就以「穩定長期獲利」為目標，專心當個商人，YG的梁鉉錫則認真當製作人挖掘有個性、有才華的藝人。

只有朴振英，不管當老闆還是製作人，都仍堅持一定要站上舞台，繼續唱歌跳舞。恐怕這是十幾歲的朴振英從來都始料未及的。

《朝鮮日報》問朴振英飛去美國發展的不可的理由是什麼？他說：

這是為繼續占領亞洲市場。只有在美國這一最高舞台上獲得成功，才能算作「亞洲公認的第一人」，能鞏固其地位。因此為占領擁有龐大人口的亞洲市場，進軍美國市場是必須的。

「讓K-POP更先進、世界化，搶攻國際市場」是朴振英一開始成立公司就設定的目標。在《Cheers！雜誌》的專訪中，他則表示：

⋯⋯自己很幸運，比別人多讀了點書，令他深切體認音樂國際化的迫切性。「只要品質夠好，中、港、台都是我們的市場。把藝人訓練到具有國際水平，能跟其他國家競爭，我們才敢推出。」

一般音樂製作人多是等歌紅了，才考慮進軍海外，台灣則大部份望向中國市場；JYP卻是經營初始，就將音樂製作規格拉高到國際級，以〈Nobody〉來說，創作之初即崁入英、韓文歌詞，好讓各地樂迷有共鳴。

他也積極培訓旗下各類型人才，能歌的、善舞的、講中文的、英文好的……。朴振榮從不為「迎合」特定市場而包裝藝人，他的問題，只是視藝人或團體的形象、特色，找出適合到哪些國家發展。

⋯⋯對韓國音樂，朴振榮有深刻的自省，「韓國音樂曲風太集中於舞曲與黑人音樂。而且，現在我們一心將娛樂事業外銷，但沒能同時吸取其他國家養分，這在未來可能成為隱憂。」

可以去大學教書

Signal feel濃

下 成個teaser就係講緊啲鬼佬鬼妹都俾itzy 吸引喎

作好啲歌咪得
啲歌難聽到咁學人做大佬

D舞步
D音樂

佢地應該出咩歌都會攞1位

呢個勁正

其實佢一時時
unnies shut up 幾好聽

隻猩猩幫幫手唔好再創作已經好大幫忙

Agger

借個位

【唔想輸嘅入嚟幫手置頂】如何避免被人鳩帶風向+攻破白色恐怖

另一方面，朴振英喜歡當製作人，總是希望給旗下藝人量身打造作品，因此不管是哪個團，他們的主打歌風格聽起來可能都很像——都是朴振英的美式復古舞曲（而且歌曲開頭一定都有「JYP～～～」三個字的氣音作為註冊標章），導致旗下藝人全都給人「朴振英分身」的感覺，沒有區隔性在。

朴振英分身
中到仆街

好old school “leung”到爆

咁就即係要去美國出道？咩logic

除了寫歌，朴振英還幫女團Wonder Girls編過舞。她們出道紅曲〈Tell Me〉的中毒副歌，就是朴振英創的；後來網路上流出朴振英的原版demo，粉絲紛紛笑翻說老闆一個大男人跳起女團舞比女生還柔軟嫵媚是怎樣！

舞神

SM娛樂：因為不知道你們（消費者）喜歡什麼，所以我什麼都準備了
YG娛樂：雖然不知道你們喜歡什麼，反正聽我的品味決定什麼好就對了

JYP娛樂：因為不知道你們喜歡什麼，所以老子我就自己出來（表演）了

雖然朴振英做的歌曲都大紅，從製作人的角度來說是很成功，可是站在公司經營者的角度，當藝人的特色很難顯現出來，這對要框市場大餅的企業來說可不是什麼好事。

就連藝人自己都覺得這是個問題。像2AM的前成員曾經半開玩笑地抱怨，說每首歌前面都有「JYP～～～」實在太煩，真希望不要再來了。

而當2015年Miss A發新單曲〈Only You〉、剛獲得音源榜榜首沒多久（一兩週左右），卻碰上朴振英自己發新歌〈Who’s your mama〉，結果發生老闆成為音源空降榜首、硬生生擠下Miss A的囧事。

Miss A的成員Fei忍不住發文問老闆：「⋯⋯我們是該哭該笑呢？不管啦老闆請客啦！！！」

唔出幕前應該仲好

佢一直以黎目標都係美國夢
WG就係咁比佢搞死

美式復古邊忽似

朴振英說過，他挑藝人只挑他喜歡、而且對對方有想法的人；他選人的標準和SM不同，比起外表，他更重視一個人的個性和態度。

笑到仆街

借力推自己上去

咁作曲個PART又真係似既
係編曲都係KPOP姐

其實50歲黎講算幾正

中二病到

啲melody真心唔識欣賞

為什麼朴振英不能像SM、YG的老闆一樣，從藝人「退役」之後就專心好好做商人、公司經營者？每次朴振英被問到這題，都要再三強調，因為他在舞台上最愉快、最自在，而且他想繼續做有趣的事情，「當我開使用腦思考工作，事情就變得不有趣了。」

老闆「愛玩」是公司創新而難以被抄襲的原動力，因此朴振英跟旗下藝人「搶舞台」的狀況，與其說是個問題，嗯，它就是JYP以生俱來的DNA，很難改啊！

猩猩既DNA

body ok啦
但個樣

我諗笠狗做娛樂公司老細都係咁

太多電音混音=.=

亂鳩咁混咪食屎囉。。
俾多少少錢俾人地做啦 又唔係無錢

人間性器

金道勛屌打佢萬幾條街

佢唔係想要錢
佢係想自己出到位

拎梗一位，同埋年歌唔係itzy就係twice架啦

借twice上位7到

呢隊野真係曬能左柳真=.=

如果我50歲嘅話我ok

生到咁既樣我應該唔會有勇氣生存多過廿碎